屯門警拘八人擬建「連儂牆」當中包括一名現役警員

反送中運動持續逾半年，各區文宣遍地開花，每區都有自己的「連儂牆」表達訴求心聲，雖然受政府打壓，但民間心聲絕不因此噤聲，各區仍有零星文宣活動。今日凌晨1時許，一批男女街坊在屯門龍門路新屯門中心，港鐵屯門車廠對開空間疑欲製作「連儂牆」。其間剛有巡警經過，向各人查問事件，雙方對峙逾3小時，最後警方分兩批帶走在場的5男3女(13-60歲)上警車。

屯門區議員李家偉當時在場，他對《蘋果》表示，他接獲消息後趕到現場，已是凌晨2時許，他說當時見到一批警員圍着多名男女查問，當中他認得數名街坊。他指警員與該批男女爭拗了數小時，直至凌晨4時許，警員分兩批共5男3女帶上警車返署調查。其間，他看不到警員搜出任何工具。他說當時不知警員截查該批男女的原因。

根據「港人講地」fb專頁表示，警方在現場人士身上撿獲文宣海報、現金及電鑽，遂以涉嫌「藏有工具可作非法用途」將眾人帶署調查，據悉該批人士中包括一個家庭。據專頁描述，被捕人士中包括一名在青山警署任職的現役警員，消息指他當時和妻子及外母一起貼「連儂牆」。

網上有疑為警察的群組通訊流傳，被捕的現役警員駐守青山警署。他在7個月前已經在警區防暴隊內駐守，一直在前線工作。群組宣稱，並不知道涉事警員為甚麼選擇這條路，但認為「捉一只（隻）鬼，更勝多一百壯士」。

白警見光陣亡...

係，之前有白警洩漏旺尖旺布袋戰術後黑警立即捉鬼然後立即停職

白警做臥底啦 唔好高調

可以入咩罪

其他罪名

同意，由12尾發現有白警洩漏旺尖旺布袋戰術後黑警內部開始捉鬼可能暗中成立部門監視或跟蹤大部份黑警有冇變節去暗反

以電鑽作涉嫌「藏有工具可作非法用途」，仲有黑警可以屈人告襲警、非法集結和公眾地方內擾亂秩序行為